原來這裏沒有你 原來世界沒有那麼美

作曲：Mikio Sakai
填詞：馮穎琪

原來這裡沒有你 原來世界沒有那麼美
從前相依那天地 無奈已太乏味 都失去生氣
原來這裡沒有你 然而我渴望再抱擁你
而從前相依那滋味 如若我已不想接受
這刻怎會念記

舊日尚未盡力共挽手到未來
今天終於分開未說出應不應該 怎麼夢境都不再
才發現你在每夜原來未能替代
舊日尚未盡力共挽手到未來
今天心中空虛未說出應不應該 假使沒真的相愛
又試問我在那夜至今為何不戀愛

原來這裡沒有你 才明暸我已沒法捨得你
從前相依那綺膩 無奈已變做 映過的戲
原來這裡沒有你 然而我渴望再抱擁你
而從前相依那滋味 如若我已不想接受
這刻怎會念記

＊舊日尚未盡力共挽手到未來
今天終於分開未說出應不應該 怎麼夢境都不再
才發現你在每夜原來未能替代
舊日尚未盡力共挽手到未來
今天心中空虛未說出應不應該 假使沒真的相愛
又試問我在那夜至今為何始終不戀愛

未忘掉 舊日簡單的需要
未明白 從前很反覆的心跳
未曾問 為何你每夜寂寥
從頭渡過 共聚每一秒

作詞：林夕 作曲：C Y Kong
揚帆時 人潮沒有你
我是我 和途人一起
停頓時 在你笑開的眼眉
望穿秋水之美
回程時 浪淘盡了你
任背影 長睡著不起
留下我 在糞土當中
翻檢背囊 直到拾回自己

掌心因此多出一根刺
沒有刺痛便懶知
就當共你 有舊情沒有往事

如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我
回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

誰同行 仍同樣結尾
血液裡 才遺傳悲喜
誰亦難 避過這一身客塵
但剛巧出於你
垂頭前 沒緣分喪氣
睡到醒 才站立得起
盲目過 便看到天機
反覆往來 又再做回自己

即時一生多出一根刺
沒有刺痛別要知
就當共你 有劇情沒有故事

如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我
回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

如花 超生了沒有果
如果 過路能重踏過
就當最初 是碎步湖上可不可
不種下甚麼 摘來甚麼
像我沒來過 沒去過